<?xml version="1.0" ?><!DOCTYPE stylesheet  SYSTEM 'file:///C:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/entities.dtd'><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe ../../../tools/recipe.xsd" rcpID="D-001">
<fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>03 Gemüse</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Schneidbohnen einzumachen</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName/><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName ref="grüne_bohnen">Schneidbohnen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName ref="">Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Schneidbohnen roh einzumachen</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Zu 100 Pfund Bohnen (eine gewöhnliche Mange voll), die man fein und lang schneidet, nimmt mann 1¼ Becher Salz, welches man theilweise durchstreut und lose durchrührt. So läßt man die Bohnen über Nacht in dem Gefäß stehen, und füllt sie am nächsten Morgen ohne die Brühe in das dazu bestimmte Faß. Es wird dann noch so viel Brühe hervortreten, als nöthig ist, die Bohnen zu bedecken. Nach 4—6 Wochen wird das Unreine abgenommen und sollte es nöthig sein, so wird eine gekochte Salzpöckel darauf geschüttet. Uebrigens richte man sich nach No. 1.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Man setzt diese Bohnen Abends vorher mit kaltem Wasser zu Feuer, läßt sie eine Stunde kochen und setzt sie über Nacht in kaltes, frisches Wasser. Am andern Morgen werden sie gut abgespült und zum Aufstoven mit Wasser und Butter zu Feuer gebracht. Sie sind in einer Stunde gahr und von sehr gutem Geschmack.</fr:instrStepText></fr:instruction><fr:instruction><fr:instrStepName>Schneidbohnen abgekocht einzumachen</fr:instrStepName><fr:instrStepText>In Landhaushaltungen, wo die Bohnen im eigenen Garten wachsen, pflücke man solche jung, so wie sie zum Einmachen passend sind, schneide dieselben fein und lang, vermische sie mit wenigem Salz, rühre sie so lange lose durcheinander, bis der Saft sich zeigt. Dann schütte man dieselben in ein Faß und beschwere sie gehörig mit Gewicht. Sind die Bohnen zum Einmachen wieder herangewachsen, mache man solche auf dieselbe Weise zu den andern ein und fahre so fort, bis die zum Einmachen bestimmten Bohnen zusammen sind. Dann bringt man reichlich Wasser in einem großen Kessel zum Kochen, füllt einen Korb zur Hälfte mit den eingemachten Bohnen, setzt dieselben in das stark kochende Wasser, läßt sie eben durchkochen und legt sie zum Abkühlen in den Keller auf grobe Tücher. Durch das Abkühlen an der Luft oder mit Wasser verlieren die Bohnen ihre grüne Farbe und letzteres macht sie etwas hart. Darauf drückt man dieselben mit wenigem Salz in das Faß und versieht solches nach No. 1 mit dem nöthigen Tuch, Einleger und Gewicht.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Das Einmachen der Bohnen vor dem Abkochen dient zur Bequemlichkeit, um nur ein Mal die Mühe des Abkochens zu haben. Auch kann man damit so lange warten, bis das Stielmus abgekocht wird.</fr:instrStepText></fr:instruction><fr:instruction><fr:instrStepName>Schneidbohnen auf eine vorzügliche Weise einzumachen</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Die Bohnen werden vollwachsend, doch noch jung, geschnitten, ein kupferner Kessel voll Wasser zum Kochen gebracht, die Bohnen hineingeschüttet und nur einige Minuten darin gelassen, wenn sie auch nicht völlig durchkochen, in einen Korb oder Durchschlag geschüttet und zum Abkühlen viel kaltes Wasser darüber gegossen. Der Boden des Fasses wird nun mit etwas Salz bestreut und jede abgekochte Portion Bohnen, wozu man jedes Mal frisches Wasser zum Kochen bringt, ins Faß geschüttet und ein wenig Salz darauf gestreut. Ist man mit dem Abkochen fertig, so streut man noch etwas Salz auf die Bohnen und bedeckt das Faß mit kaltem Wasser, beschwert es Anfangs nicht stärker, als es das Niederhalten der Bohnen erfordert, damit solche nicht zu fest gepreßt werden (später kann man etwas mehr Gewicht zum Beschweren nehmen). Nach 14 Tagen schüttet man die Brühe ab, gießt wieder kaltes Wasser darauf und so wiederholt man dies von Zeit zu Zeit etwa alle 14 Tage.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Die Bohnen, auf diese Weise eingemacht, haben eine vorzüglich schöne Farbe, bedürfen zum Weichwerden nur eine kurze Zeit, haben keinen unangenehmen Geruch und sind im Geschmack fast den frischen Bohnen gleich.</fr:instrStepText></fr:instruction><fr:instruction><fr:instrStepName>Salatbohnen mit Essig einzumachen</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Die Salatbohnen, welche man nach Belieben von jeder Größe nehmen kann, werden gut abgefäsert, in einem kupfernen Kessel theilweise in brausend kochendes Wasser geworfen, worin sie aber nur 5 Minuten bleiben dürfen, wenn das Wasser auch nicht wieder kocht, weil sie sonst im Fasse zu weich würden und leicht verderben könnten. Dann legt man sie zum Kaltwerden auseinander; doch darf dies nicht an der Luft geschehen, die Luft benimmt den Bohnen ihre grüne Farbe. Alsdann drückt man sie mit etwas Salz, Lorberblättern, ganzem Pfeffer und Nelkenpfeffer in ein Faß. Zugleich kocht man Wasser und echten Bieressig, oder Weinessig, und wenn beides ganz kalt geworden ist, nimmt man von ersterem zwei Theile, von letzterem einen Theil, bedeckt damit die Bohnen und beschwert sie nur ganz leicht.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Zu einem halben Eimer kann man ½ Pfund Salz nehmen. Diese Bohnen werden beim Gebrauch, ohne sie vorher gewässert zu haben, in kochendem Wasser etwa 5—10 Minuten gekocht, wo sie ganz weich sein werden, abgeschüttet, mit einer Sahnen-Sauce oder nach Belieben durchgestovt, auch mit Oel und Essig als Salat gegeben.</fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish/><fr:recipeOrigin/><fr:recipeSeeAlso/><fr:recipeLicense/></fr:recipe>